馬克思係世上最偉大既人

近日有單新聞話係不久既將來，全球2/3財富會比1%人控制

咁只會加劇貧富懸殊，社會只會愈來愈動盪

而馬克思一早幫工人階層及全人類諗定一個最公平既制度，只係未時候可以實行

只有共產主義先可以令到香港，以致全世界重生，資本主義只會世界走向滅亡
共產主義將會捲土重來

唔好話列毛個d係共產主義 共產從未出現過，個d係修正主義

貧富懸殊又點?
只要窮人夠豐衣足食有屋住咪夠囉
分多啲錢/資源俾佢哋，佢哋都用唔著啦

有過啦 巴黎公社 咪證明左行唔通囉

資本主義，可以增加競爭力，令社會更進步。

但共產就無呢個誘因

唔係。你唔明咩叫資本主義。
資本主義唔係按勞所得

現時的勞工權益
唔多唔少都受到佢影響
我識得美國的教授
佢係美國一上堂
次次講親馬克斯
D弱智學生親話佢傳播共產主義
個教授問佢地明唔明咩叫 馬克斯主義 社會主義 同 共產主義的分別
學生話唔知 只知你依加講緊共產主義
教授直接膠都廢事比
同佢地講：this is the end. See you next!
直接落堂 叫佢地返去睇書

BTW中共的共產主義收皮啦

先資本 後社會主義 北歐好成功

馬克羅斯好過馬克思

其實係因為中國共產搞到馬克斯主義臭dor

均富會搞到做又36唔做又36 養懶人
如果可以提供有限度競爭 但加個上限封頂
例如每人最多可以有一億身家 但你唔做野就無錢
咁起碼有誘因叫人去做野 賺夠就將d精力放去其他地方 唔好只顧住賺錢 唔好比某1%人無限量咁賺哂所有錢
咁樣會唔會有用? 定最尾一樣會演變出今日純資本主義既結局?

利申 只係好簡單諗法黎 本身無咩學識 無睇過咩書 只係真心想知

一部份人富起來。富起來班人你覺得會俾其他人富起來咩? 支那就有辦你睇。
仲有就係國家元首係人。實會被富人擺佈

馬克思個腦係人之初性本善。
經過百幾年嘅教育。可以消滅人嘅私心。

唔係講緊讓少數人富起來先依樣野
係同資本主義無咩分別 但加個均富概念 每人最多都得一億身家 再多就無架喇
但唔做野可能一樣有人訓街 廢少少既人都可能一百萬都無 未必買到樓

如果做任何勞動都有同樣既回報咁點樣回應社會上既需求?

假設用百幾年時間真係可以成功消滅人私心 我諗都要分階段實行啦
初段點都要比d甜頭 比d競爭 比d誘因掛?

尋日畀我發現咗啲重要嘅嘢,原來馬克思主義同光明會嘅宗旨不謀而合,而5.1呢個節日其實係慶祝光明會嘅創立日,而唔係紀念芝加哥工人罷工.
利申 社會民主主義者

我覺得只要政府提供到衣食住行呢4樣野就得
未必需要共產

我都覺得係 只要必需品唔比炒賣 大部分人都鍾意競爭

你講乜？

唔係。
係講，錢搵錢。
資本主義核心係錢搵錢。

有資本家就教育，老屈人，明明馬先生就話要有社會主義先，即係有勞動，有唔回同回報。
但會無左資本投資增值依個最恐怖既原因

lm

大家唔做，攬炒
同
你做到死益其他人

我寧願要上面

依家咪又係養懶人。
重要係最懶既最有錢

奴隸學人講競爭力

好笑，奴隸都有分質素既

一個秘密組織誕生

睇香港就知
最懶有錢個d日日坐係到收租，0貢獻
你每日做20個鐘交租比佢
唔見得資本主義唔會養懶人

而且共產最後係可以做自己想做既職業
廢青都係其中一個選擇
所以話而家未有條件實行到

美國d後生真係勁蠢

真定假呀？
係邊睇到？

我諗呢個只係香港的情況
歐美國家最有錢的人似乎都係靠科技 創意搵食

發夢喇。
成個華爾術就係果班人

好似資本唔會空前災難咁
殖民死人，一，二戰全部因為資本主義
毒霧，暖化，沙漠化，雨林流失，全部都係資本主義。

全個人類慢性自殺

全人類

三戰？
睇下死剩幾多

關共產叉事
毛澤東一個人就入共產主義數

未？係永遠無可能 Human wants is unlimited

戇鳩。
human wants unlimited係教出黎

正確

又溝埋共產黨同共產主義黎講

Yes,你見日本經濟不竟
多左好多無慾望既人

咁資本主義下，無錢無藥醫病死又入唔入資本主義數？

如果毛澤東個人殺人都可以入
咁依段片所有數都可以入

umlimited就唔駛廣告喇。
其實讀過下經濟學既係咪無腦？
我中四個垃圾經濟先生講完，咁我問句點解又要有廣告刺激人買野呢？佢已經無言以對。

當然你可以話只係一人中學教師唔識答。但我認為係經濟學假設同現實既根本矛盾

馬克思主義聽得多，有無高人可以分享下資本主義有咩代表人物同有咩主要理論？

共產主義前題係要成功到所有事ai化

人人都係公平對等既 咁仲邊有意思 要有差異先可以有野玩 例如女人 你有錢既咩女人都會投懷送抱 支持共產主義既大部分人甚至全部人都係覺得人有自己無 係社會無野玩得起 唔抵得先會支持 老實講 你有得用錢係社會玩你都唔會選擇共產

佢地都想要係資本市場分一塊餅 想要同其他人一樣有錢有得玩

慾望無限唔代表你買到既野都係無限 廣告就係要說服你點解你要用你個筆有限既錢去買佢d野而唔係買第二d野

收皮喇好唔好？用個人層面睇完全可以食屎。
個人層面睇，你贏咪公平，輸咪唔公平囉。

資本主義產生既問題用社會主義解決係最好
共產係一齊死

睇黎你係有錢人 「有得玩」

你都戇鳩。

無廣告你會唔會用盡同樣既金錢

甚至借錢去滿足你根本唔存在既物慾

馬太福音勁過馬克思

第二三句唔係好明

你知道有樣咁既產品 你夠錢又有需要就買架啦
冇廣告你唔買係因為你唔知有樣咁既野 / 你唔知你需要個樣野

根本連慾望都唔係無限。唔係解釋既問題。
你有無試下下載電收藏，去到某個位，你就會醒覺你下載左你都唔撚會睇。
唔會再有下載既慾望。
屌你連生命都有限，慾望點無限？
你有無慾望都比資本家定義？

邏輯上，唔知道某物品存在，就唔會對果樣野有慾望存在

你會唔會想屌一個未出世既女人？

其實問題嘅根本係馬克思主義係現實實行係幾乎一定會變質 你紙上談兵吹到幾美好都冇用

佢最大獲嘅地方係成個理念好容易會被政客歪曲 然後將國家慢慢推向獨裁 而人民仲會對呢種體制有不切實際嘅幻想

例子唔需要多講 歷史已經發生過好幾次 全部都冇好下場

其實馬克思講明人類要先經過資本主義先走向社會主義

當年一步登天上共產主義，所以出現嚴重問題

現在資本主義去到極端又會出現問題

例如慢慢走向北歐形式社會主義是沒有問題，又或者AI科技完全成熟才走向社會主義就無問題的

唔知你需要果樣野

咪正正就如我請，慾望係教育出黎。

睇得出嗰位巴打應該冇乜讀過經濟學純9up, 而且應該教育程度幾低，算啦
人地原意係話「經濟學解釋唔到」而唔係common sense解釋唔到呀；佢自己諗個解釋出黎做乜，仲要係錯

屌你講彿偈? 乜鳩生命都有限，慾望點無限
down乜撚電影 你唔睇係因為你睇唔切用唔到樣產品所以你唔down
慾望有限點解係咁有新發明新產品，d人唔係已經滿足而係仲去買?

保持資本主義 但係效率要有突破好似係最現實嘅方案

但係怕啲tech 公司太大權力

唔知道個樣野存在唔代表冇慾望
冷氣未發明之前d人唔想涼d?

當ai同機械人可以完全取代現時傳統既生產鐵三角，
先有可能達到馬生所走既烏托邦之路，
到時只要係教育著手，保持道德之上既洗刷，
無需為生活基本費心，只需要確切去成為一個「人」就已經足夠，到尾反而要問人性是唔是止於此。

本身存在同刺激左先存在，分清先唔該

古人知道冷凍空氣無可能做到，唔再諗，知道要放棄，咁重算唔算慾望無限？

可唔可以解釋下點樣刺激到

知到冇可能做到係一回事 你想唔想要係一回事
我知道我冇可能有女朋友，咁我想唔想要女朋友

人地講一個specific product你就講市場上所有同類型product.

non-price determinant of demand都唔明學人講經濟

真正嘅共產主義係唔會實行到
因為執行者係人類
除非統一思想

馬克思把資本主義時期的人與人關係丑化成你死我活的鬥爭，而把共產主義未來美化成人人大公無私的神仙狀態，這些都是不值一駁的謊言。

無論共產黨人給馬克思加上多少美麗的桂冠，政治家、哲學家、經濟學家、革命理論家、革命導師等等，其最本質特徵就是一個反對上帝的撒旦教徒，他的所言所行都是圍繞這一主題展開的。

1847年由於一項複印機專利糾紛，馬克思需要在仲裁人面前按著《聖經》發誓他說的是真話，誰知這樣一個法律程序卻大大的惹惱了他，他抗議說他永遠不會這樣侮辱自己。彼時的馬克思早已不再熱衷於抨擊宗教，但從他竟然拒絕接觸《聖經》這一極端行為來看，他心裡對上帝的仇恨是何等的根深柢固，這也從另一側面說明，他的主要著作不過是為了讓人遠離上帝而設計的種種誘惑罷了。

2004年出版的《九評共產黨》，對共產黨是人間最大邪教做了精闢的論述，馬克思主義作為邪教的思想原理，自然也是邪惡無比的。這裡我們只簡單探討一下其主要學說的荒謬性。

信奉馬克思的人缺乏才智

著名學者仲維光在《五四、馬克思主義及中國知識界問題》一文中指出，「一個人年輕的時候信奉馬克思主義是因為他有熱血，在三十歲的時候還信奉馬克思主義，則說明他缺乏才智。」文章以弗格林、波普為例，在經歷了初期的肯定到最後堅決否定的認識過程，他們的共同結論是：「馬克思是知識分子中的騙子。」

有趣的是，較早認識馬克思邪惡本質的人，卻是另外一個邪惡之徒：希特勒。楊豐在《希特勒與馬克思主義》一文中指出，希特勒在《我的奮鬥》中稱馬克思主義是「精神的瘟疫」，是「由自私和仇恨構成」的一種「斷絕人性的毀滅性學說」。「馬克思主義否認人的個性價值，因此抽去了人性存在的基礎和文化精髓。從根本上看，這一學說將導致人類智慧所能構想的一切秩序統統崩潰，導致這個星球上的生命統統毀滅。」

較早認識馬克思邪惡本質的人，卻是另外一個邪惡之徒：希特勒。（Getty Images）

希特勒還發現共產黨人利用無產階級專政來取代民主的妙處，他對馬克思主義的深刻洞悉並不說明他偉大，而是可見他超凡的狡黠和機智。他曾表示，他那個「謊言說一千遍就等於真理」的強盜邏輯，就是從共產黨人那學來的，把「獸性的殘忍和無法想像的謊言結合在一起」，「宣傳加暴力」，這跟中共所說的「筆桿子加槍桿子」一樣，都源於馬克思學說。

被扭曲的現實與不可能的未來

在講資本主義社會時，馬克思故意誇大人性惡的一面，認為「到目前為止的一切社會的歷史都是階級鬥爭的歷史」，不過這是違背事實的偽命題。數千年來人類不斷認識自然，認識自我，認識社會，人類以國家、民族、地區、團體、個人之間的競爭與合作，不斷的積累著物質和精神領域的文化與文明，相比之下，階級的區分並不明顯，與階級鬥爭相反的是，絕大多數時間裡，不同階層的組合構成了一個立體的和諧社會，人們在各種階層裡平靜的生活。

馬克思把人與人之間的關係扭曲成「人人為敵，你死我活」的階級對立，分割了人類的共通情誼和善良情感，把有別於動物的人性，分割成了比獸性還要獸性的對立，同時又在「解放全人類」的謊言下，誘發人性中自私陰暗殘暴的一面。人們把少量的暴力行為稱為恐怖活動，而馬克思卻把大規模的暴力行動美化成了革命，這種強盜邏輯無疑是人類思想的毒瘤。

在講共產主義未來時，馬克思又片面誇大人性美化的一面，強調人類理性的力量，認為人人都能大公無私的把勞動當成第一需要，整個社會資源能夠無限的增大，最後實現各盡所能，按需要分配。

不過這樣完美的仙境能在人間立足嗎？只有神才能做到這些吧。

如今中共依然奉行馬克思

這樣一個前後矛盾、建立在歪曲的現實和不可能的未來基礎上的假說，怎麼能夠成為「放諸四海而準」的真理呢？毫無疑問，這背後有著人類看不見的力量在推它，否則它是無法迷惑那麼多人的。

有人認為，馬克思提出的理論是好的，只是後來人錯誤的運用了它，就跟大陸老百姓過去常說的，中央的政策是好的，只是下面的人把經念歪了。其實這是種錯覺，共產主義從其根源和老祖宗那裡就錯了。

比如文化大革命，如今中共把罪過推到四人幫或某個人身上，好像只有偶爾一時的失誤，其實馬克思早就提出，共產黨人必須摧毀人類現有的一切制度，包括其文化傳統，文革只是按照馬克思的要求在進行而已。中共搞大躍進也是按照馬克思原教旨理論進行的。既然共產黨人能「推翻舊世界、創立新天地」，成為未來的「救世主」，那跑步進入共產主義社會又有什麼不可能的呢？自大狂從馬克思開始，一直是共產黨人的共性。

有人說現在中共早就拋棄馬克思了，這話其實是中共散布的煙幕彈。用鄧小平的話說，共產黨的核心問題從來都沒有動搖過，如果說中共有些變化，那只是把以前的謊言遮羞布拋棄得更多，更加赤裸裸地挑戰人類文明而已

根本而家呢個世界已經冇曬國家係真係實行社會主義， 歷史已經告訴咗我哋 呢個主意係唔會work， 同埋唔好成日攞北歐打飛機， 因為北歐 嘅國企 公司十分強大， 北區地理位置 有好多石油氣天然資源, 再加上 人民嘅 質數十分之高， 如果香港 實行北區嗰種福利主義社會主義， 成班低質香港人一定好食懶非呃綜援

唔係好太你講乜
唔知你係咪咁意思，不過我意思係你買樣野唔係為買而買架嘛 我買部冷氣咪為左涼d囉，想涼咪我既慾望

就係有馬克思 先有共產主義出現
共產黨累死左幾多人 支共、紅色高棉、巴特寮、蘇聯

樓主呢種憎人富貴嘅死仆街發夠窮惡未？ 幾時死全家？

好多人負評我依個留言 但又無咩比較有見地既解答
睇我個留言都知我唔係覺得自己正確 只係一個疑問黎
不過依個post既討論睇上都似係發洩情緒多

有冇link 想睇多d

你意思係奴才？

用冷氣做例子, 你肯定你見過有廣告係就咁叫你買"冷氣" 而唔係買某個牌子既冷氣?

其實你規定每人身家只可以有一億係唔會work， 咁樣啲商家咪唔會嚟你嗰度做生意囉， 因為佢哋行行哋都幾十億身家， 如果商家唔嚟你嗰度做生意， 咁你咪冇工作崗位囉， 咁如果你冇工作崗位咪失業囉， 到時你失業咪又係要靠政府養

支持自由市場 反對 左派 社會主義

我同意你

講得冇錯

編野好似係借攻擊馬克思主義黎攻擊中共.....

我明 依家唔係一個時機實行
不過其實共產主義最初諗個時聽上去更加難實行 太過理想
但出黎都有好多國家既人信 仲走去實行
btw 我都只係亂諗 主要想知依d諗法有無研究講會點演變 又唔係d咩複雜野 照計應該好多人討論過可唔可行

限制資產其實係幾貼近而家部份學者既諗法
亦睇書見過有學者話提議
規定每個人賺到既錢要喺一個限定時間前駛咗佢
去避免財富過度集中既問題

當然現實中就冇可能監測到每舊錢既賺錢時間
而且好難界定係真係洗錢定只係資產轉移

斷估好多人會諗過 只係普通combine兩樣野 想了解更多

sorry 小弟不才 呢樣同人既慾望有冇限有咩關係?

咁都有得賴？ 垃圾去到邊都係垃圾關資本主義咩事

係囉 明明一直係討論「人既慾望係咪unlimited」

馬克思對資本主義既批評係好中
好似異化 剝削 貧富懸殊等
我都好佩服同認同佢
但佢提出既解決方案（共產主義）就唔見得係最好

大部份討論都好有理有據，睇唔到有人要「奶資本主義鞋底」不如你定義下點先算低「奶資本主義鞋底」？

而家嘛已經FAIL咗囉

好同意

如果想解決依個問題其實唔一定要去到共產主義咁極端 仲有其他操作可以解決
我識唔多 但聽講有國家係禁止炒賣住屋 咁似乎都係其中一個方法?

強烈建議你唔好係連登討論共產主義，因為大部份人連dse程度econ都冇學過，更加唔好係現實討論，人地會捉你入青山

係偉大，係天才。但始終出資本論同共產黨宣言果陣都仲好後生，諗野唔夠周詳，思想有d幼稚。

事實上而家無一個國家係實踐到極端「共產主義」，
而咁樣都係違反人性，較優秀嘅人亦一定會反對資源完全平均分。
我認為最起碼，喺資源充足嘅情況下，衣食住行呢啲必需品一定要所有人都負擔得起，
具體操作可能係北歐嗰類重稅高福利國家，
當然能唔能實踐真係睇人民質素，如果而家畀班中國人無條件移民去北歐，唔使幾耐一定會崩潰。

共匪建政前三十年，國民黨官不下縣，上海浙江大財團日日酒池肉森，湖北陜西農民日日餓死。唔係唔比你批評中共，不過都唔洗幻想中國係1949之前係啲乜好野，我地99%嘅人番到中華民國都係一世做農奴。

留名學野
想個馬克思主義點運作

留名學野
想知馬克思主義既市場點運作

正想講
不過要高等人種先做到
亞洲黎講得日本有機做一弓

當武裝革命將舊勢力殺光， 咁先有機會洗到牌

過多40年等瑞典伊斯蘭國後我地再傾下好定唔好

日本無市場 歐美當佢condom用完即棄 中期其實佢好需要中國市場

馬克斯主義根本就烏托邦 之不過蝗蟲就梗係搞唔起啦

經濟上嘅慾望同哲學上嘅慾望唔同

所以經濟學家咪定義得有問題囉。
點解空想就要叫無限慾望？
加上現實，先叫唔比？
連思想都想控制埋你，去成全佢之黎既理論。

關中國乜柒事
講緊係日本人亞洲中最有可能行到北歐個隻社會主義
再退一萬步日本實業同工藝都有世界市場，使撚靠中國

社會主義要D人民做事動機唔係剩係得食玩買先可行

香港政府唔係人民揀出嚟
而係商家佬揀出嚟

Historical materialism

你估毛澤東真心信奉馬克斯咩，只係階級鬥爭呢樣野好啱用黎煽動當時d窮人，同埋蘇聯想擴大影響力至畀中共上到位。

乜野人先係人民？

馬克思從來冇話過要大家均分社會所有資源
呢d係資本家作出黎既大話
馬克思主義核心係消除資本主義對人既異化
簡單黎講
現今社會 好多人為生存都必需做d佢唔願意做既工作去換取生存所需
而工作 同 換取既過程構成 剝削 令到有少部份可以依賴他人工作維生
而馬克思認爲呢樣野係唔應該存在

係capitalist造成嘅社會環境下 勞動者所生産嘅一定會多於勞動者所獲得咖 capitalist就係透過咁對勞動者榨取資本再去控制勞動者

我相信毛澤東係真心相信馬克思主義，如果唔係佢唔會對自己咁有自信，可以睇番Edgar snow嘅red star over china，毛魔係1936年已經靠歷史唯物主義解釋佢自己點解必勝，最後幾乎完全準確 至於跟著三十年嘅大災難，只能夠講一代人只可以做一代人嘅事情，佢嘅任務就係玩死幾千萬人+中國傳統文化，換黎一個工業化

女朋友咪正正係食、色兩大慾望﹖
同無限有得比較﹖

其實馬克思冇具體指引過要點做
馬克思有佢既時代局限
佢當初預計共產主義會先係西歐發達工業國家誕生
因為工人階級既生活完全符合異化既問題
比起傳統農牧工人 工廠工人被剝離人類自然天性
長工時 低人工 工作環境差 冇假期 冇福利
但係工人階級強大既鬥爭能力同國際共運既強勢 反而令資本家退步 改良資本主義取代共產主義
只有俄國依賴國際形勢同一連串歷史事件成功完成無產階級國家

資本主義用金錢作交易媒介
共產主義用權力

主張有形之手分配資源最後又咪係誕生強權同壟斷
現時民主派正正係哩種思想

係我就即刻比功課
叫佢地寫份essay講三樣野嘅分別先好上堂

你要明經濟學睇既唔係個人, 而係人類既呢一個群體. 我亦都唔知你地對經濟學係了解到咩野程度所以我會盡量講到小朋友都聽得明.

"human wants are unlimited"係咩野意思? 首先要解一下wants同need, 而佢地可以話係相對既存在.

如果你只係需要滿足你既needs既話咁你係完完全全唔需要作出任何選擇來生存. 因為你只需要最低肯度既野就足夠. 如果你係需要買你既needs既話, 咁咩野係最平同時又足夠你生存就係你應該買既野. (如果你係深山野人既話, 咁就係山上有乜食乜, 有乜訓到既地方就訓邊)

wants就字面上既意思, 一d你生存唔需要既野. 但係, 同時wants亦都可以咁啱滿足到你既needs. (例如, 選擇食咩野, 選擇住咩地方) 點解明明最低限度既野已經足夠滿足你既need, 你都想去選擇其他野? 因為除左need之外你要滿足埋你既want.
簡單d來講, 只要人類一日都仲會諗"今日食乜好" 咁就已經證明左"human wants are unlimted" 因為你根本就唔係只係諗去食你最低限度足夠既野.

^睇完上面已經夠明點解經濟學家會話"human wants are unlimited" 但係我想講多小小:

咁問題來了, 人類有unlimited wants, 咁點解唔個個餐餐都食自己想食既野? 因為, 社會上面有scarcity of resources, 唔係話你想要乜就有乜. 人人都想要product x, 問題係現時既社會資源只容許我地做到咁多件product x. 既然唔係人人都可以有, 咁我地應該整product x比邊個呢? 分配幾多資源去整product x呢? 不如話, 點解我要整product x來滿足呢班人既欲望? 所以, 呢d allocation of resource需要由某個/班人去做, 企業家(entrepreneur) 就需要出場.

以大局來講, 社會上係會有唔夠資源滿足所有既欲望. 同樣, 以個人來講自己都會唔夠資源(錢) 來滿足自己所有既欲望. 所以price signaling就能夠幫助消費者同企業家決定點樣運用自己有既資源來maximise utility.

另外回應一下上面一部份既"反駁"

有人話
>umlimited就唔駛廣告喇。
>其實讀過下經濟學既係咪無腦？
>我中四個垃圾經濟先生講完，咁我問句點解又要有廣告刺激人買野呢？佢已經無言以對。

unlimited wants唔係指一個人對任何野都想買. 而係指一個人永遠都會有想要既野. (例如你滿到你呢餐既want, 咁你都需要滿足你下餐既want)

廣告係一樣會affect non-price determinant of demand既野來. 簡單d來講就係要令到同樣既價錢有更加多人願意比錢買一樣product, 又或者係令到一個人於同樣既價錢更加之願意買呢樣product而唔買令外一d野. (不過既然我quote個位巴打中四讀過econ咁把炮應該一早識呢d野)

同一個人亦都話
>你都戇鳩。
>無廣告你會唔會用盡同樣既金錢
>甚至借錢去滿足你根本唔存在既物慾
來回應
>慾望無限唔代表你買到既野都係無限 廣告就係要說服你點解你要用你個筆有限既錢去買佢d野而唔係買第二d野

你唔會用盡你既錢, 唔代表你唔可以因為變得更加想買一樣野而放棄買另一樣野. (又或者係用你本身諗住放喺到唔用既錢來買一樣product) 一直都冇人話一個人無廣告就會"用盡同樣既金錢" 呢個strawman 我比2/10.

你響度講乜春﹖
你講緊係類似咁。
李嘉誠走左，就唔會有中小企去填補佢地既位。

事實係，只係有錢賺，啲人就會做。
係國內做到一億，咁就會有經濟活動。
同埋，睇下你「一億為限」既「主義」可以對世界有幾擴散。
所以美國咁怕共產擴散就係咁。
越多國家國民相信共產，資本家就無得賺盡。

從香港打工仔角度出發，上幾代共產主義者絕對係英雄，冇佢地犠牲，唔會有病假、工傷賠償、最低工資、最高工時、解僱賠償.......

可惜有好多奴才都自願放棄前輩為我地爭取嘅野，黎向主人表忠心

電子貨幣開始可以了

其實玩死幾千萬人岩唔岩 就睇你認唔認同無產階級復仇既正義性
而傳統文化缺失係中國近代戰亂既延續
改革開放後既中帝修為左正確化佢帝國主義侵略行為 更加努力去鼓吹傳統文化

冇芝加哥工人血汗付出 五一即刻少日假
睇下班反共先鋒有冇興趣唔放假

因為只有知道某東西存在，先會知道其功能。先會有對應實際慾望。
或者咁講，經濟學老屈既「定義」就係
你「妄想」都係慾望。但係，其實又點會「無限」呢﹖
你唔知道人類做得到既野，你唔會想得到「想要」架播
根本事實就係，先有商品，通過廣告話你聽有此商品，有此功能，你先會「哦，原來可以咁」
咁我想要

就等於四十年前你有無「想上網」既慾望﹖
無可能有
咁點解話係「無限」﹖
明明就只能屈就於現實。

其實覺得只要係人統治，咁大權力就一定會腐敗
不如比AI統治，等AI自己製定政策同分配資源，咁樣應該最公平

其實之前共產主義唔成功，唔代表將來唔成功！
應該有方法可以完善佢
比如係滿足所有人民一定程度的需求，再為高產者添加社會地位。

最重要係精神教育！
咁先可以確保有高效生產力。

你根本就連"human wants are unlimited"呢句話既意思都唔明係咩都話經濟學係老屈.

付出乜野？依靠剝削得黎既資本 本身就係由無產階級血汗組成
掌握人類生存空間 以此逼迫他人工作黎賺取財富都叫好？

經濟學自圓其說既有乜好「反駁」﹖
玩文字遊戲無意思。
「今日食乜好」﹖你都要響有限既「食品」之中選。
都講左，經濟學家點解要張你「空想，妄想」既就叫「無限」而
唔定義做，你腦中考慮完現實情況，之後先要既先叫﹖
你會唔會想食外星人人肉﹖唔會，因為你知道做唔到。
咁，已經唔係「慾望」，你既慾望已經道被你理性KO左

依家就反緊「資本主義」
你又攞「資本主義經濟學中對慾望既定義」出黎
你係咪有病﹖

假設你係資本家／官僚，你肯唔肯將權力交比AI黎搞一個更「公平」嘅分配黎玩殘自己？但係呢啲先進科技基本上係把持係佢地手中

受政府極大程度上干預既資本主義仲好

而家香港玩緊既係積極不干預既自由放任資本主義

斯巴達人付出努力打敗黑勞士，然後要佢地世世代代為奴隸，有咩問題？冇

但人地唔順氣要反抗，一樣冇問題

儲錢買樓呢個動作本身已經係資本對人類既異化
人類生存權係天賦人權
點解我要工作去買樓維持生存

唔明果個係你，
你講既野好似宗教，
我明明就唔撚信你既定義，你重叫我查「聖經」

明明社會科學就唔係自然科學。
你睇法思想都要「查聖經」
你諗野可否「哲學」少少，唔好咁「現代經濟學」﹖

總結，地球……呀唔係，人類玩完至啱

馬克思喺反人類同控制地球人口方面
真係作出咗好重大嘅貢獻

你係窮人定係富人？

屌共產主義嘅人無非都係話會養懶人，第一吓淨係諗財產

背後嘅政治理念，自由平等嗰啲都唔會諗，仲依舊相信偉大嘅資本主義會為人類推動更民主嘅進程

廣告係一樣會affect non-price determinant of demand既野來. 簡單d來講就係要令到同樣既價錢有更加多人願意比錢買一樣product, 又或者係令到一個人於同樣既價錢更加之願意買呢樣product而唔買令外一d野. (不過既然我quote個位巴打中四讀過econ咁把炮應該一早識呢d野)

明明第一次賣廣東，大眾先第一次知道某類產品存生，non-price determinant of demand﹖
好明顯你係自己假設一舊野出黎，自己反駁返
咁垃圾既自圓其說話我讀左半年已經無再讀
一早已知係洗腦令人想法更相合資本主義既科目，洗腦科一科。
之後就專心自然科學了。

資本主義正正係自己既掘墓人

咁你同我一樣就係窮人，小資產階級面對一次經濟危機可以傾家蕩產，類似自耕農變成農奴，係一個好常見嘅周期

真係第一次聽人講用廣告既存在去推翻經濟學上面既unlimited wants

你答左我點解wants唔可以係你權衡現實之後再覺得有慾望先叫﹖

不如我比埋答案你

因為現代經濟學家咁樣定義，完。

我就係反對依班仆街，你就再講一次。

你係唔係弱智﹖

反資本主義，必需反對現代經濟學。

事實上200年前最有錢嗰班人到依家仲係同一班人

人有惰性 完

多謝你用4隻字解釋咗成千上萬社會學家解釋唔到嘅野

認同共產主義就係窮
認同資本主義就好有錢

講到尾大家都為自己利益作打算
贊成因爲自己低過平均
反對因為自己本身高過
對自己百害而無一利

呢件係理所當然而且好明顯嘅事情

從來冇人會為「正義」「善良」呢啲唔存在嘅野付出代價

各位睇到啦

呢位人兄兩句「經濟學自圓其說既有乜好「反駁」﹖玩文字遊戲無意思。」已經ko左經濟學家所講既野. 簡單d來講就係講兩句乜內容都冇既野來反駁我地既知識.

佢以為經濟學家話「無限既欲望」係指人類對任何既所有野都有欲望(包括佢唔知存在既野同埋冇能力揀既野) 已經證明左自己根本就唔明"human wants are unlimited"既意思係咩.

當我回應緊一位巴打話:
>sorry 小弟不才 呢樣同人既慾望有冇限有咩關係?

佢就應番我:
「依家就反緊「資本主義」
你又攞「資本主義經濟學中對慾望既定義」出黎」

呢d九唔撘八既野.
一開始會入到呢個topic係因為有巴打話:

> 未？係永遠無可能 Human wants is unlimited

既然佢個quote係經濟學既quote你想我唔由經濟學對want既定義來討論個quote?
定係你真心認為我define want係用你口中「資本主義經濟學」(which btw, doesn't exist)既定義? 令到你呢位馬克斯主義者覺得我錯?

當然呢位巴打亦都不忘ad hominem:
「你係咪有病」

其實同你講埋，你玩文字遊戲無意思。
其實資本家只係想合理自己貪婪，拖全部人落水。
咩Wants又好need又好，文字遊戲而矣。
佢想定義「人類無限貪」
但係咪呢﹖你就比資本家玩，響文字玩遊戲
其實你好笨你知唔知﹖中晒計，重以後自己好叻。正傻仔。

同樣情況比着喺外國都叫人畜無害
喺香港喇喔，官商勾結啦

"因為只有知道某東西存在，先會知道其功能。先會有對應實際慾望"
點解會有咁既假設?
人既慾望一直都係到，推出既商品就係為左滿足人類有既慾望先會出黎，如果唔係都冇錢賺。
商家冇可能創造慾望出黎，就算你用鑽石既case黎講商家將佢market到好貴都唔係因為商家創造左人對鑽石既慾望，而係佢地令到鑽石滿足到人既某樣慾望-炫耀

四十年前人的確冇想上網既慾望，不過人係有快速通訊，唔洗出門就可以睇新聞，上yahoo知識加就有人幫你做功課呢個慾望。而上網就係做到呢d野，所以人係對上網有慾望，唔係資本家製造出黎

點解你要工作生存？
唔好撚做野囉
解釋1. 亞當背叛耶和華，所以佢同佢嘅子孫從此要靠工作先可以令地長出食物
解釋2. 唔做野咪無糧出，無糧出咪無野食

結論:開工啦7頭

歐洲某啲國家好似真係向緊馬克思個預言方向行緊

自己困住響個定義度。唔比人重新思考。
就係「經濟學」 多謝
你示範左點解我地會有咁多奴隸
因為有你依類「背左書」，就以為「識左」既人。
零反思。多謝

你up得出名既共產主義領導人基本上都係中產以上

當你努力成為左中上流 就唔會咁講

咁你想點呀，個個學佛，無欲無求啦屌

脫離samsara,to nibbana

人民公社

有錢人：你窮係你癈你唔努力先做唔到嗰1%人

努力啲幫我做野啦

佢個套野 只係適合ff
真係實行到既機會極低

又講以前，
未來ai 發展可以全民唔使工作添啦

呢位巴打甚至幫我地定義埋「經濟學」係咩野來

佢認為「經濟學」係「自己困住響個定義度。唔比人重新思考。」
可想而知佢亦都唔知道經濟學係有好多個school of thoughts(which often contradicts each other), 同埋唔知道經濟學成日都有新既理論出現, 再比其他學者研究佢既合理性.

不論連登高登既共產主義者都係滿口9UP

其實擺明係啲低教育程度冇讀過書既mk仔，憑自己臆測去講野，冇一個知識框架去規範思考方向
成個post同佢嘈簡直烏煙瘴氣

你唔講我仲以為連登有人唔係9up佬

個個都話想要有想要有, 有冇人講點實行.

咪老老實實同我地講點樣"seize the means of production"囉.

hint: mao, stalin, fidel castro

inb4 not real communism/socialism

人根本就無咁既慾望，慾望係先有商品/製品而後產生。
我都講左，你唔知人類做到乜，你唔會要求。
不如我極端少少，人連文字都無既時代，你連思考都未必有。
可以有乜「慾望」﹖只能係生理上吧，你食完一個蘋果，下一日想食第二個就叫「無限」了嗎﹖

經濟學家咁定義只有二個目的，合理化自己貪婪，
令你自己相信自己真係「無限貪」可以令商品「無限賣」，同埋你唔「知足」

其實又極端少少咁講，只要世界有一個「知足」既人存在，已經可以証明，經濟學家(資本家走狗)係錯。

連人類慾望係無限都要反

我讀Econ剩係讀過啲demand and supply嘅濕碎嘢，所以我唔從Econ角度去睇

我只係喺度諗，如果人唔係有無限嘅慾望，咁人點解會進步？拎原始人嚟做例子，一開始人類唔識得用火，靠食生肉為生，然後偶然食到俾火燒過嘅肉，之後先開始學習生火，開始有文明。如果唔係因為人類對味道有慾望，何來用火嘅進步？

喺之後千百年嘅歷史洪流中，人類對生活有更多唔同嘅慾望，所以先促成唔同嘅科技發展，有咩唔啱？

人就係因為有慾望，唔係好似其他動物咁只需要滿足生存需求，先會進化到今時今日成為地球嘅主宰，呢個係我嘅睇法

乜你覺得係﹖我入得黎馬克思主題就明顯知喇吓嘛。
問題係，現代經濟學只係為資本家方便於學校洗腦而存在。
咩wants needs?睇唔出唔同流派有唔同。
全部都同一「口俓」，屈「人類無限貪」(唔用你既wants同needs，廢事你又「教我」「定義」)
咁經濟學流派又有無一派係支持「人可知足」(用精神係解決所謂「資源不足」問題)
(可能我唔知)但唔覺有囉。

可能你又會話「咁咪跨學科囉」
(上面有條哲學撚既人已經講左，咁係宗教)
咁又係第二個桎梏。世上邊有乜學科唔學科，學科只係方便學習，化繁為簡，化大為小。為方便而矣。

你睇下回呢個post嘅白痴仔，其實都係唔識分

自然科學可以有框架，因為可客觀驗証
社科就只有框框。

但好多連登仔支持

人根本就無咁既慾望，慾望係先有商品/製品而後產生。 我都講左，你唔知人類做到乜，你唔會要求。
巴打，你先係讀聖經咁喎 你講就係呀
我唔知人發唔發明到，不過我好想Time travel架
或者咁講貼切d，人之前可能唔知有冷氣既出現，不過人的確係想涼爽d，人對冷氣既需求係佢既發明之前就一早係到。人對冷氣既慾望唔係純粹想要，而係因為佢能夠滿足到人既慾望

開個post講馬克思
第一件事就係要叫嗰啲講咩做又三十六嘅柒頭皮收嗲先

Human wants are unlimited

因為你無視時間性，單人定眾人。同現實限制。

所以你imply緊經濟學係冇客觀驗証?
知唔知咩係statistic? 知唔知咩係數據?

咁當然你有可以話咩statistic都可以錯既姐. 唔係百份百啱所以我地唔應該去研究呢學問係唔係咁?

要討論馬克斯既共產主義就要睇翻佢點批評資本主義
資本主義鼓勵人用財富創造財富
但過程中好少涉及勞動
姐係你老細請你翻黎幫佢做野
但馬克斯認為生產成果只屬於付出勞動既人
姐係你幫老細砌左部iphone咁部iphone應該屬於你
但事實係老細有資本所以請你翻黎
而你亦只可以將自己當成商品賣比老細
咁部iphone既唔屬於你 而你既價值亦變左由市場操控
馬克斯認為呢種異化係奪去左人性

簡單啲講資本主義令大家變左社畜
共產主義係佢提出解放大家既方法

利申9up

咁所有進步，修行都冇意義啦

因為我討論緊一啲「只識背野唔會諗野」既人既話題。
咁當然只識背野既你係唔適合加入討論。

講多少少？就咁拋低幾個terms冇人明你想表達啲乜

當可以不勞而獲 我覺得個社會係冇可能維持落去

舊思想？？
已經發生緊啦！
叫財務自由
而家啲大地主收租已經係不勞而獲啦

馬克思推出咗個理念
可惜係鄰國個隻係亂鳩咁嚟嘅共產主義

十卜
如果仲有一夫多妻
我地連登子實無西屌

馬克思係話所有人
資本主義就係一部分

你話邊個有機會長久維繫啲

Between關財務自由咩事

數據有乜用﹖數據只係結果，做成數據既理論可以鳩吹。
科學可以控制少量參數。
人呢﹖控制得了嗎﹖

一個數據結果，出黎既「解法」無一千都可以有幾百個。
(當然自然科學都會咁)
但社會科學過份好多

你點解一開始就「BAN」左我個「想法」
我唔可以反對經濟學主流定義﹖
唔可以嘈﹖
咁如果我話，科技去到有一點唔會再進步。物質生活唔再提升，又或者，我話光速去到極限，咁飛船就只能頂多去到光速，咁你係咪知道無可以再有「飛更快」既慾望﹖
咁係咪可以反駁到有條友話生火到煮食到加味就証明「慾望無限」係錯﹖

定係你唔明，「無限」同「有很多」係差好撚遠﹖
同埋，眾人定個人係咪無討論﹖
你地舉既例，可以話「人類群體」會有「很多慾望」
但個體呢﹖「慾望很有限」先係現實吧。
咁經濟學係度攪乜春﹖
明明主要就係想方法解決個人同個人之間爭資源。(當然你又會話有MACRO，我唔提又屈我唔識之類)
咁如果個人「慾望很有限」，咁又點解要指出(群體)「慾望無限」呢。

9up咁講
當所有資產都平均分配
就會去返原始社會咁
根據身體質素，外貌去做選擇
而呢一點本身就唔公平
所以根本無公平既一面

兩者都唔可以長久維繫
因為兩者都會令真正勞動者不滿。

講得好啱呀
你都有
你擺低左個腦唔諗野
書唔撚睇
咪唔撚知馬克思講過啲乜囉

馬克思思想入面只係有資本家同working class
冇窮人同有錢人嘅概念

但我覺得馬克思比較危險 因為佢帶出咗不勞而獲嘅理念 普羅大眾會容易接受啲（非理性思考） eg 1900 頭嘅中國農民

香港差小小就完美地顯示出資本主義
只要有錢唔洗用勞力搵食

ai 理解為人係咪咁難
圍棋已經贏世界冠軍，
唔好咁睇到自己咁高

財務自由即實現不勞而獲的狀態

公平根本唔係話要絕對公平，
你個邏輯根本否定埋追求公平嘅意義

小弟不才 願聞其詳

馬克思幾時同你講不勞而獲

全世界最自由經濟體

佢有個評分標準係勞工嘅保障
香港永遠都係最高分
至於點解高分相信大家都明

今日好多人當左中共就係馬克斯主義

依家福利主義咪幾好，收有錢人/中產人仕/在職人仕稅收，將啲錢派分去救濟金/綜援

社會主義唔係淨係睇得更簡單
簡單啲來講水務署提供食水已經係社會主義
相反資本主義嘅主張係市場控制晒所有野
簡單啲來講即係政府乜都唔好理
最低工資應該廢除
OT唔應該補水
最長工時應該實行等等

多謝毛澤東同列寧囉

支持OT冇補水

資本主義最大嘅觀點就係要返工
聽日香港幾多豬就知啦

不如大家讀完1844經濟哲學手稿再黎討論資本主與馬克斯

「數據有乜用﹖數據只係結果，做成數據既理論可以鳩吹」

因為我地要由好既結果draw similiarities來決定咩先可以達成到我地好既結果. 同樣我地可以由壞既結果來draw similiarities來搵到做咩野會有壞既結果. 咁樣好難明 你要提出(並證明)一個theory就首先要有一定程度既evidence來證明你既論點. 而唔係就話有就有. 有可能錯, 唔等如佢係鳩吹, 因為佢係有base on 某d統計, 資料. 好過部份人無中生有咁得出某d理論.

In practice, 政府始終都係要實行某一種policy. 而唔係呢樣未必得, 呢樣又未必得, 咁不如索性咩都唔做. 更加唔係, 主流野未必work, 咁我不如求其聽條友9up算.

「科學可以控制少量參數。
人呢﹖控制得了嗎」
hi, another strawman.

「你點解一開始就「BAN」左我個「想法」」
我冇BAN過你既「想法」. 又來草人, 唔悶既咩?
冇人話你「唔可以反對經濟學主流定義﹖唔可以嘈」
問題係經濟學係根據某d observable facts. (例如人類唔會滿足於日日只係食"need"就夠既野, 而會係食佢"want"既野) 再提出一個premise.
然後你就走去扭曲佢既意思話呢個premise on9, 打一個根本就冇一認同既草人.
咁點同你討論?

好簡單, 只要人類到滅亡個一日都會去諗佢想去食咩野, 咁就已經係"infinite wants". 因為人類根本永遠就唔能夠滿足於只係"need"程度既食物. 咁都好難明? 經濟學 "infinite wants" 不嬲都唔係指人類有無限想要既野, 而係指人類永遠都有想要既野, 搞清楚, 唔好打草人.

呢度大把人連馬克思講乜都唔知啦

搭單推介多一本書:

basic economics by Thomas Sowell

仲有搵本introduction to sociology 睇下
點解馬克思先啦

咁其實馬克思主義社會入面唔勞動既人會有咩待遇?

事實馬克斯主義最大盲點係生產面，
即無人願意工作，人類嘅惰性，
政府需要大量公共資源，
但ai 嘅出現完美解決呢個問題，
社會仍然需要勞動力，
而勞動力係ai 啫

同而家攞綜援嘅差唔多

覺得共產主義會成功會唔會對人類太有信心

權力中心要係聖人呢一點已經冇可能

無產階級會掌握國家政權，本身國家權力會自行消亡，方法係透過普選可以更換腐敗嘅政府

綜援唔同universal basic income.

攞綜援既話你必須參加自力更生支援計劃除非:

1.受助人需照顧年幼或傷殘的家庭成員
2. 經醫生證明健康欠佳
3. 屬低收入全職工作人士

亦姐係話就算你冇工作, 如果你有工作既能力, 你都仲係要去做「搵工」呢樣野.

根據非正式統計，討論馬克思既po入面九成人都無讀過馬克思任何原著

差唔多

太多極難做到既野

信息平等，點做到？要無私心
依所能取所得，有機會導致無誘因向上

淨係呢兩樣已經gg

人性令到共產主義唔可行！

我同意完善福利政策 但唔同意共產 因為人本來就要分高低

人冇野心 社會唔會進步得快 科技格新都會更慢

有能者居之

資本主義去到極端就會轉為社會主義
轉之前應該要經歷全球大洗牌

屌,佢精神分裂???

嘉喜嘉
•
2 個月前
睇咗建軍大業，加埋讀過下中共歷史
當時中共理念又真係吸引咗大部分低下階層
所以想討論下
盲反死撚開

香港人優先,唔包容低等民族,例如蝻,支那人
鼓勵生育,延續香港文化
適量爭取生存空間
權力較集中,方便推行以香港人優先既政策

呢度有冇托派支持者

無能者在位，
點會俾你有能者居之

真係有能力賺錢既人係咩制度都會成功

(樓主應該ff緊如果行共產既話自己會撈得好掂 )

睇到呢個post 令我諗返好耐之前睇過既一本書,入面提到兩樣野:

拋磚引玉 有錯請屌

第一 係討論公平之前 需要搞清楚既係

你心目中既公平 係唔係 平均主義

平均主義 簡單講姐係人民公社

你做幾多, 都係獲得平均分配後果一份

呢一種公平本來就會帶黎另一種不平等

假設你既能力特別高,你用一分鐘既時間,可以完成人地兩分鐘既工作

但你最後, 收獲同能力較低既一樣

係咁既情況 其實係會削弱人既積極性 當大家都唔勞動 社會就會崩潰。

希望大家係用"公平"呢個字眼之前, 諗一諗呢個問題。

於是 就有人提出 Desert (應得) 呢個問題

付出更多 理應得到更多(某程度上可以睇成類似sales 既佣金)

咁樣就可以睇成另一種公平 按勞分配

咁邊個負責衡量你既付出, 同埋去再分配財產呢?

呢個係極端資本主義黎講 就係由市場決定

但極端資本主義 會出現一個問題, 亦正正係依家香港其中一個好大既問題

我搵到第一桶金 ， 我用錢 請人 幫我做野賺錢

係呢個case 我付出既係資本
工人付出既係勞動力

點樣去決定應得多少呢? 市場並冇辦法去參與呢一部分既再分配 (勞資糾紛)

正常黎講 資方既話語權係大於勞方 因為資方 出錢 勞方先有勞動既目標同原因

所以資方為左提高自己既"所得", 就會去搶奪 勞方既"應得"

造成貧者愈貧 富者愈富

當勞方覺得自己所得低於應得，就會抗議

呢個亦正正係"工會","工人權益", "最高工時" 既由來 但呢個唔係討論重點 略略帶過就算

我上面提到

一來 市場難以處理"勞資雙方"既應得分配

二來 當富者用資本打壓 競爭者 就會出現 壟斷 市場會失去選擇 無法用供求去決定財富既分配

呢個就係極端資本主義最後既走向。

係呢個情況之下 政府所扮演既角色就係 促進財富既再分配 從而達到 "應得" 上既盡量平等。

講到呢度,我想提一提，點解香港既堅尼系數會係全球最高呢?
積極不干預政策 其實係導致香港向" 極端資本主義"既方向 行近左一大步 市場導向, 但市場阻止唔到有錢既使橫手 於是富者愈富 貧者愈貧

政府並冇扮演好佢既角色。

嚴格黎講其實全世界都冇地方係行緊真正既共產主義/資本主義 大家都行緊混合經濟
政府收稅,提供福利比窮人, 達成"有限度既平等"

大家搞返清楚 理論,係理論 現實 係現實

我個人就相信人類既利己性, 冇可能有一個權力機關 可以做到絕對既無私

權力使人腐化，作為財產再分配既執行者，擁有既係莫大既權力，帶來既係莫大既利己空間

係咁情況之下 共產主義/資本主義都只係空想。

就算 美國 行資本主義 政客都係睇資本家臉色做人, 但美國依然要向富人收稅 扮演一個再分配既角色，惠及弱勢社群，達成"有限度既平等"。

樓主可唔可以解釋吓真正嘅共產主義係咩
相對列寧，毛澤東有咩分別

資本主義唔係完全以勞計分所得
但係咁樣既話 就要轉去一個完全唔係以勞計所得既制度?

個個都有錢邊個做低下層既職業
人人耕田果陣可能行得通，現實啲錢一定係金字塔式咁分，唔係點會有股市，邊有宜家既生活方式。
如果我係有錢人，只希望窮人更多，咁啲錢就更有用。

但是：
現實上，世界最大行共產主義的兩個國家，卻是最不平等，資產亦集中在更是小數的人手上！

得一億會局限科技發展

一來馬克思早死 冇得再完整佢既學說
二來班共狗扭曲哂佢講既野
搞到佢既理念變到罪大惡極
上soci堂講 佢套野早十幾廿年就係比人當廢up 但去到近十年金融危機又比拎番出黎講 Wall Street 班撚樣呃窮人錢 再去搵大錢

同我呢兩日諗嘅嘢一樣
雖然我支持自由經濟體
但係關於JUSTIFY財富再分配 點解要交税 俾資助啲窮人 咁多theory我最buy馬克思個論證
Marx美名就係俾支那共产党搞臭咗

唯物觀史

因為你乜春都屈做，慾望。

ok, 返黎先，經濟學其實解決緊乜問題？就係實體物資不足，要分配。係有慾望依個「問題」存在。所以要方法解決。
但又諗諗你講緊乜？
你講緊就係，有人發明一啲野，佢本身就係解決緊經濟問題既解答。
經濟學竟然可以將解答「我想資源能更善用」同問題本身歸入同一類「慾望」度，係咪自圓其說？

廣告

慾望唔無限

真係辛苦d巴打咁正經教你書

欲望都要分層級
Google馬思勞層級需求理論

我講幾句我諗你先會明。

人慾望無限？
人係咪創意無限？
人係咪想像力無限？
人係咪能力無限？

慾望受制於當代思想，又受制於人類智慧。
點無限？

我都講左，只係，很多。
咁其實有乜分別？
分別就大了，主要洗腦用。
如果你好似我咁諗，明白人類有制限，你會睇送食飯。唔會強求太多利益，且會對無限求利既商人冷眼。
如果相信虛構無限慾望論呢？
咁你就會合理化企業無限貪，覺得，人類就係咁，你會放任商人無限去壓榨，就好似依度某啲人咁，明明自己唔係吽有錢人，但都死要支那一個傷害自己既制度。

講真
呢d資素既用戶
俾著以前高登
情況係369
跟住無人理
慢慢見住自己被人block到變單機

可惜呢度係連登，中學未畢業都學人發表理論

唔想再同條友爭論關於慾望嘅話題 事關我認真睇哂佢嘅reply之後都係唔明佢噏乜，嚟嚟去去都係「慾望係被製造出嚟」、「經濟學太多假定」，仲扯到咩單人啊、眾人啊、時間啊，我咁柒廢完全睇唔明，都係深潛算

定其實我一直都俾人撚緊

上一個共產主義post做咩潛水呀

你講緊既只係理想，可能講緊科學方法，但我明顯唔係想聽你講依啲。
現實係，同一數據結果。有x咁多種解法，社會科學係無法好似自然科學咁。最終搵出唯一正確觀點。我意思係咁。

以前高登
D人慎言就係因為講兩句
下邊就一堆block

拗埋d看法既野
根本無絕對岩定錯
但就睇得出邊個講野有無邏輯同深度

同個DSE都未畢業既拗
贏左又有咩謂

連登有冇馬克思主義者？

快d入返黎啦

歷史明明已經講左單純共產主義唔可行，但總有人因為資本主義帶來嘅財富不均而希望共產主義重臨。諗清楚帶來的影響同人性或者有其他選擇。

收房租，
錢搵錢有幾難呀

調反轉，有錢人掃街，清楚工人收租囉

古道熱腸夠鐘食藥啦

向前看啦，
ai二三十年後已經可以解放勞動力

坦白講又真，我係窮人唔想有太多有錢人，因為我會無啖好食。我係有錢人唔想太多窮人，因為社會唔會進步，自己生意只會停留係最基本。

係烏托邦裡面既共產真係好吸引
但我都好認同人因為天賦同能力差異，應該獲得不等量既財產
我覺得有一個因素就係金錢呢個發明鼓勵累積財富
因為本身無金錢，你獲得既property(eg. 食物)會有消費期限，可能你會拎夠食/多一兩日食物就返歸休息
但有金錢（或同樣概念產品），勞動成果既消費期限消失
你會chur盡你既能力去獲得最多既property
反正可以慢慢搣，最緊要自己拎得最多
自己consume唔哂，就可以拎返出黎trade其他野（for leisure）
如果實力太懸殊，就會有1%人獲得99%財產呢個問題

當每個人都chur盡自己labor去獲得最多property
整個社會就咁加埋，整體利益睇落最多
但係咪真係公平
其實你chur盡哂d resource, 你會覺得你係deserved因為你係用你能力得到，但同時某程度係剝奪其他人用自己能力獲得果樣resource既機會
（例如你捉哂d魚，其他人想捉都無機會自己捉，局住要人做其他無咁想做既野去換你d魚）
當你做既野，會令人worse-off，係咪一定無問題呢
1999

有錢到連馬克思都變咗馬乞衣

社會主義都係留睇理論上算啦

你話經濟學係自圓其說 但其實理論有時就係某一種預設想法同價值論證出來 資本論既出現的確係促進生產效率 但個時啲人唔會想象呢科會為將來帶來咩影響 一把刀係用來殺人定係救人又或者只係自保 全憑用既人既諗法 但人類無一個意志總體 佢唔識得決定我地應該點發展 點用資本主義發展 經濟學的確解釋到資本主義世界既經濟運作 以及佢對政府 社會 同哲學既影響 例如公共行政會用經濟學去分析官僚同政府機構既運作 政策構思 政治學會用來分析投票行為 利益團體同政府既互動 社會學會用來分析經人與人既互動及關係 如果經濟學真係你講到咁不堪咁點解其他學科又會應用 事實上經濟學係社會科學入面係應用得最廣既一科 唔通巴打諗住一舉否定晒全個社會科學

你話經濟學可能為社會上某啲人服務 可能係 但呢個完全取決於你既價值觀 如果你係socialist 我係liberalist 我地拗到2046都唔會拗得完 正如世界既政治氣氛都係左左右右咁轉來轉去 唔會有結果 但意見還意見 唔代表呢科係邏輯犯駁 又或自圓其說 定係你覺得憑你呢幾十年既冒險生涯抵得上學術巨擘幾百年既研究 如果係咁巴打可以唔洗覆我 就憑我呢筆留言已經夠我幾十年後你做左名人攞出來打個飛機

其實真係有觀點慾望係被製造出黎
而且提出黎o個兩條友唔係汎汎之輩而係諾貝爾經濟學獎得主

Phishing for Phools
成本書既主旨就係
"在完全自由的市場，人們不只有很多選擇的自由，也會出現各種釣愚之人，利用人類在資訊或心理上的弱點，操縱和欺騙他人以獲致最大利益"

無否定社會科學。
只係否定「查經人」
明明就無正確既單一理論，但卻去不斷否定自己所學所背以外。

有人唔明，咩wants are unlimited, 本身就只係一個叫adam smith既個人睇法。
而依班人，連wants, 既定義都唔敢去反思，之後就所有野照單全收。連只有數學先有既無限概念，都唔攪清先，就完全相信wants are unlimited, 當成真理。

我係覺得依類查經者係廢人。無論佢以為自己背左幾多，佢都只係個口水佬。

你會同一類唔係學者，又唔接受反對意見既迷信者講理嗎？

又話無絕對對錯，又當成真理，真矛盾

只要人係繼續貪得無厭既話
馬克思主義根本冇可能成功
如果有老友高人工過我
我都想打柒佢啦

咁對社會冇貢獻嘅人買樓收租再炒樓多過你人工一百倍呢？？

窮人咁撚廢 益佢地做乜

唔好講咁多, 貼cert啦

兄弟你概念好好，但長遠會拖慢人類發展…

我舉一個例：Apple 喬布斯大家都無疑佢挽救左公司，甚至將公司推上高峰，但我相信喬布斯未至於好似神咁偉大純去造褔人群，佢背後動力根本不外乎利益

假設你上限真的係一億，佢根本出第一代apple手機時已經做到，咁後來創意根本就唔會存在(或者都會有，但一定唔會接近一兩年一代手機,會拖慢)

所以，對一D真係聰明架人來講，你咁樣係破壞左佢地架動力去進步…長遠唔係好事

你真係覺得E加啲錢係金字塔式咁分?

外國已經行緊Universal Basic income

其實都仲有一大個gap就係機械化同AI要做到哂d刻板工作，否則會無人做個社會行唔到。

當然可以有額外financial incentives比無人做既工作

Humans wants for happiness are unlimited. The textbooks purposedly eliminate happiness to make the notion more vague and trick people subconsciously with the other textbook context that wants is associated with getting or consuming something. As for how to obtain happiness, the environment (e.g. education and information going through the society) plays a big part. Hope this helps.

馬克斯點睇working class創業

咁比喻姐 怪就怪自己廢
但我知自己係貪 假若要人人都有相同資產/薪金
我會想比佢地多 人係咁架啦

你竟然怪自己廢 估你唔到

話明社會冇貢獻，
點樣都唔會廢過社會冇貢獻過嘅

我講緊既係 人地冇貢獻都搵咁多
我有貢獻搵咁少
如果我可以搵咁多 但冇貢獻 我都做啦Ching

人有無窮欲望，呢句說話有少少套套邏輯既味道，但係係一個睇世界既角度。

wants are unlimited呢個只係一個assumption
討論一個assumption係咪真並唔重要
最重要就係based on呢個assumption 我哋predict出黎嘅野準唔準
討論一個assumption係咪真唔係一門科學要討論嘅問題

佢講到明唔係econ角度來睇, 你都可以屈番落經濟學到

「你講緊就係，有人發明一啲野，佢本身就係解決緊經濟問題既解答。」
佢 咁 冇 講 過 唔 好 屈 得 就 屈

佢講緊既係「人類對生活有更多唔同嘅慾望，所以先促成唔同嘅科技發展」
你講到發明一啲野呢一度我都同意, 但佢重重來來都冇講過係解決緊經濟問題.

> 經濟學竟然可以將解答「我想資源能更善用」同問題本身歸入同一類「慾望」度，係咪自圓其說？

你F4 讀過econ老師第一堂冇同你講過the basic economic problem? 冇同你講過"wants" 係咩意思? 經濟學入面既 " wants" 係要你consume 完一樣good/service可以得到滿足咁先叫"wants". 唔係你屈係咩就係咩.

你呢一刻想行共產
到實行共產，到時你可能又想有私人財產

好多人將公平定義為均富，其實是錯誤。真正的公平是多勞多得。

到時炒𡢿樓班人就抵死姐
炒賣呢樣野跟本就避免唔到(炒黃牛飛,炒樓,炒衫等等)
不過政府的確應該係影響到民生問題嘅時候出手(如今天嘅樓價)

咁你咪話比我聽我講既邊d野係「理想」囉. 唔好就咁講一句懶係ko左我講既所有野喎

「現實係，同一數據結果。有x咁多種解法，社會科學係無法好似自然科學咁。最終搵出唯一正確觀點。我意思係咁。」

但你又好支持馬克斯主義喎? 點解會咁既? 係唔係佢其實係「唯一正確觀點」, 但咁啱我地呢班盲人睇唔到?

馬克思信撒旦教架

可以睇下大前研一既
低慾望社會，明白下咁既假設有幾錯，個定義有幾自圓其說。

不過可能有班人會覺得。連唔想買野。都係慾望
唔想溝女，又係留返錢，或者想將錢去滿足其他慾望既慾望
總之點定義，都要定義到慾望出黎。先乎合商家既經濟學

你認為context係冇任何意義? 經濟學入面既"wants" 唔係指你consume完goods/services後可以滿足到既野咁指世界和平好唔好? 好多人係"want" world peace喎? 如果context係唔洗理咁真係咩都唔洗討論, 我見到馬克斯主義後諗起會跑既馬然後就可以話人「連馬, 既定義都唔敢去反思．」 秒左馬克斯主義.

>無否定社會科學。

但社科入面既經濟學盲特別on9係唔係?

「經濟學自圓其說既有乜好「反駁」﹖」
「自己困住響個定義度。唔比人重新思考。
就係「經濟學」 多謝」

>只係否定「查經人」
> 明明就無正確既單一理論，但卻去不斷否定自己所學所背以外。

今次個草人直程有名你叫做「查經人」喎
我都同意你講呢個叫「查經人」既人真係好廢

「可以睇下大前研一既
低慾望社會，明白下咁既假設有幾錯，個定義有幾自圓其說。」

咁你到底講左d咩野?
比你quote一quote本書名同作者名我突然就覺得你講既野好有道理喎.

> 不過可能有班人會覺得。連唔想買野。都係慾望
條坡咁滑既?

>總之點定義，都要定義到慾望出黎。先乎合商家既經濟學
咁你咪話比我聽低慾望係有慾望定係冇慾望囉.
大前研一既「低慾望社會」又係商家既陰謀?

可惜既係馬克思既思想比人誤解哂

例如 : 真正既馬克思主義者會支持擁有槍權

因為工人階級, 無產階級要打倒資整階級既壓迫, 發動武裝革命
但今日既左膠會反槍權, 要求你去訓街唱歌, 飲住STARBUCK 去反資本家

如果一個assumption唔可以成功predict現象 我哋咪唔用
而事實上經濟學到今時今日都用緊wants are unlimited 就係因為佢可以predict到現象出黎
經濟學係解釋唔到點解有人鐘意食牛肉 有人鐘意食雞肉
但可以解釋係咩野情況下食牛肉嘅人多咗or少咗
其實就算係自然科學 好多assumption 都係assume出黎 並唔知係真或假 只要佢可以predict到現象 就可以了

from wiki: 假說（英語：Hypothesis），即指按照預先設定，對某種現象進行的解釋，即根據已知的科學事實和科學原理，對所研究的自然現象及其規律性提出的推測和說明，而且數據經過詳細的分類、歸納與分析，得到一個暫時性但是可以被接受的解釋。任何一種科學理論在未得到實驗確證之前表現為假設學說或假說。

有的假設還沒有完全被科學方法所證明，也沒有被任何一種科學方法所否定，但能夠產生深遠的影響。如1900年德國物理學家馬克斯·普朗克為解決黑體輻射譜而首先提出量子論（量子假說），1913年丹麥物理學家尼爾斯·玻爾提出的玻爾原子理論大大推進了現代物理學發展進程。

成個post喺度討論馬克思，一堆人喺度話人曲解馬克思嘅思想、社會主義、共產主義，但係又冇人出嚟解釋下，拋低一句就算，同講緊廢話冇分別

我知，我應該去睇書或google吖嘛，咁我就唔使入嚟呢個post啦

經濟學唔單止係學術，重係意式型態
將人教育左之後就唔係predict, 而係自証預言。

攞當今經濟學去古中國社會可以predict到乜？成個體制唔同。當然經濟學好屈，啱果陣就攞啱果個解出黎，咁當然話predict?!到
社會科學更多既唔係predict而係發生左先事後孔明。
事後就諗點解有金融海嘯？咁發生之前你阻唔到既？

你明唔明佢唔只係個學科，佢係個社會體制。

唔好攞自然科學黎講，自然科學唔會有洗腦唔會有意識型態。只有能解釋既模型，同更能解釋既模型。無人心在內，完全兩回事。

網上討論串下人又被人申下咪算。唔駛咁認真。或者好似我依類局外人亂講，又或者鐘意拋書包引名詞呃自豪感既人。
當娛樂就好。

都係嘅，不過我係可以話完全唔識啲嘢，但又有些少興趣咁，一心諗住入嚟見識下，點知追哂po之後先發現乜都冇得睇

去知乎

你講既外國都幾大下喎.

如果你認為你信得過wikipedia既話:

但據我所知, 地球上冇一個國家係全民(i.e. universal)都有一個basic income.

> 當然可以有額外financial incentives比無人做既工作

又要比universal basic income, 又要去再比多d錢解決一d工作因為UBI而唔夠人做野既呢個問題. 咁做法一個國家遲早會破產. 如果去到真真正正錢唔係問題既話, 我先會同意呢種policy.

經濟學所predict嘅野正正就係係唔同體制下 人嘅行為有咩轉變
60年代搞人民公社 用返今天經濟學 佢可以predict到做又36唔做又36所以冇人做野
就算陳勝 吳廣起義 一樣可以用今天經濟學去解釋(係咪都死 所以有揭竿起義 如果懲罰只係坐獄幾日 就唔會有揭竿起義了 呢個係代價問題)

經濟學模型一樣可以客觀 冇個人情感係入面 呢一點同自然科學係一樣嘅

咁就唔係predict了。
咁係自圓其說。

你之前用predict, 你事前
現在你又轉用事後。
你玩晒。
事後用幾百種學說，實有一種相合呀，但咁同風水佬又有乜分別？

你就真係充滿娛樂性

跟住你話，經濟學乜都解到。
你咁大學科，學科內矛盾學說又多。
是但一個學說啱，就歸功全科，講真，你講晒佢。

攞當今經濟學去古中國社會可以predict到乜<———-呢句係你講嘅

就算係自然科學 一樣好多學說 矛盾嘅一樣多 用返你嘅logic 係咪咁就係啱?

都係呢句 可以驗證嘅 就係科學

咁就唔叫predict.
事實上你跟本大包圍。

經濟學家a: 依球因xxxx, 所以會入。
經濟學家b: 依球因yyyyy, 所以唔入。

你：經濟學可以predict 到所有野

實無得錯架播你咁屈

咩叫驗證 就係你講xxxx但最後出黎係yyyy 咁係叫做比事實推翻 如果predict出黎係驗證唔到 呢d唔係科學

btw我都想聽下有邊門經濟學係predict人民公社係d人民反而會更勤力做野

事實係事後會選出講出yyyyy 又話唔入果個，兩者都啱果個學說黎證明「今次經濟學又啱」
下次差唔多情況呢？對唔住，下次先馬後炮

共產主義咪係

經濟學fcous嘅係事前推測 唔係事後解釋

咪比人推翻咗囉

無分別。
因為錯左果個事前推測就唔存在

其實我想講嘅係 一門科學自發展以黎 自然有錯嘅理論 都有啱嘅理論 咁先可以慢慢咁淘汰錯嘅 留返d啱嘅
就算係自然科學 一路走來都有好多錯嘅理論 隨著時間走來都淘汰左好多錯嘅先有今時今日嘅predict能力 例如地球中心論等等
我認為唔應該因為某d錯嘅prediction而否決經濟學嘅作用

no, 最大分別係你經濟學既所謂predict, 係non repeatable, 下次差唔多情況？用返上次個估法，係唔準。

點解推翻唔到呢?? 因為有瘋牛症 食牛嘅人少左 食牛嘅人嘅數量就係可被驗證啦 如果有瘋牛症 食牛嘅人多咗 咁就係被推翻啦

古道熱腸
我講幾句我諗你先會明。

人慾望無限？
人係咪創意無限？
人係咪想像力無限？
人係咪能力無限？

慾望受制於當代思想，又受制於人類智慧。
點無限？

睇完馬克思, 學左D唯物觀以為人係有限

但馬克思主義普遍認為自我意識就是慾望

但共產主義推崇人有自我意識自由+行動自由

咁唔知我可唔可以話慾望就係自由呢?

現代馬克思主義都離開唔到統計學
睇黎你可以帶領唯物主義創立一個新學派

仲有, 馬克思既唯物辯證法有講普遍聯繫性
唯物辯證法認為：原因和結果是揭示客觀世界中普遍聯繫著的事物具有先後相繼、彼此制約的一對範疇。

predict呢個行為本身, 係為唯物辯證法 (你個馬克思) 所接受

如果個prediction既結果錯, 原因只係你本身define個source錯

並唔係predict呢個行為有問題

世界唔可能出現真正公平嘅共產主義
就算成個政府由AI 控制我諗都未必得

講咗咁耐有冇解釋過係乜

我明你講乜 正如非洲d人根本唔會知道我哋的世界有幾咁多姿多彩 所以佢哋從出世根本冇呢種慾望 我哋覺得佢哋有只係我哋為錢強加係佢哋身上 我想講人人出世根本就係一張白紙 human wants are unlimited只係消費主義同利慾薰心的商家佬的用marketing skill強加係張紙上 其實經濟學都係“想錢”的人合理化自己的思想用logic創造出來的野 帶有目的性動機 所有的知識宗教都係咁流傳 如果依家有本書透過marketing 傳達係一d偏遠地區話上帝外星人 可能約干年後一代傳一代果個地方的人就係相信上帝係外星人 同我哋的宗教有衝突 正如依家伊斯蘭vs基督教 但人會明白一個道理係歷史書係由勝利者寫的 “所人的慾望無限”呢個statement用通俗的表達 取決於果個人接受咩野的教育 個家庭 環境 性格 甚至社會經歷 唔會完全同意 正如上面有日本佛系低慾望簡約主義生活的例子 再講多樣 好多人用結果論表面武斷共產主義國家的失敗例子 但要注意下佢哋全部的人都係人 有人性 佢哋係掛羊頭賣狗肉為左上位而用果時新興食正時勢的方法 依家都可以出另一個秦始皇架 只係佢用modern practice marketing手法來包裝上位 佢本質思想根本冇分別 但如果共產主義者係由一個正直無私如耶穌咁的聖人有號召力帶領 而跟隨的人亦有如北歐白人咁的質素可以正直無私 共產主義話唔定成功 現行失敗係因為現行的人性大家都被教到迫到咁自私 渴名利 所以corruption 呢個亦係所有國家同依家的人的通病 如果漂白一代人從果代人白紙出世就套用現行理想的一套思想 佢果個世紀的人根本唔會知有樣野叫economy 甚至human wants is unlimited
除非佢叻到好似高登連登仔咁無師自通啦

你一定會有人反駁 因為我哋早就係一個大染缸 無可能會實現到因為現實環境同你所認知係追求金錢至上競爭的環境 所以大家潛意識已經跌入番呢個行左幾千年的意識形態comfort zone中 set up 呢門knowledge的人的目的動機沒有探究或者知都懶改裝睡 正正手乎合第一日set up資本主義機械齒輪的其中一個目的 千秋萬世

慾望本身係無限

你指出有限既野, 只係"對象"

你第一句已經話左, 非洲人係無"呢種"慾望,
無呢種唔代表無個種, 你用呢個例子反證無限比較弱

另外, 我地已知, 人可以對同一個對象有重複既慾望
呢種不斷既重複, 算唔算無限?

我有啲明白古道巴想講咩 你大慨想講一個學科如果可以用佢既理論可以解釋晒世界所有現象 咁佢就係無所不包 係廢既係自圓其說

例如點解啲人唔買樓
經濟學會話價錢升 需求量跌 少左人買

點解啲人咁貴都重要買
因為樓係必需品 price elasticity低 加價對銷情影響不大 呢部份唔太受價錢影響既人就係堅持要買既人

經濟學之所以好多野都解釋得通係因為佢係解釋世界既model 而佢既premises都係好原始好簡單 但正因為簡單先難以驗證 因為會有好多exception 同批評 正如你會不斷屌個wants字語義不清 但不論呢堆假設係唔係任何時候都係岩 但經濟學的確可以有足夠既基礎去建立模型去解釋世界

重有經濟學主要唔係predict係explain explain係解釋一啲新現象或之前解釋唔到既現象 以尋求一種因果關係 當你解釋得通 啲野先可以用來predict 換句話講如果個explaination係唔合理又或者係同現實出現矛盾啲人唔會用來predict 當你質疑個理論既時候 你就唔可以話佢predict唔到 理論本身既錯誤同佢既application有時可以分開

離題太遠。其實講predict果個唔係我黎，我知道多數情況下係情後孔明。
我最初唔係想講「經濟學係無用」我本身想講既係，經濟學本身有無用唔係主要想討論既題目。
而係經濟學將人導向。
以致「極不可能行到共產主義」
上面有位巴位講得好啱，如果有位好似耶蘇咁既人帶，而又無現代經濟學洗腦，共產會有成果都唔出寄。
而我自己都睇過一本叫「看日本：逝去的面影」既書，入面講日本人係明治維新之前。
可以係幾純幾真。
令我去諗，乜人咁把炮可以定義「人性」﹖我唔想被代表播。
性善性惡論如果，比「性惡」好似暫時嬴左，但又係咪等於事實呢﹖
點解大家唔以反思下，非要「查聖」不可﹖

(有人應該會發覺我無回佢，有人身攻擊既過我既就無謂回喇，一係好鍾意踩低人抬高自己果類都無謂回喇)

其實經濟學 自私的假設
就好似物理學 對外部世界的假設
人是自私 外部世界是存在
作為經濟學及物理學的起點
佢地都係假設左依個「假設」為「真」
去建立理論 同解釋人的行為及物理現像
但依d「假設」是否為「真」呢？
依個係哲學問題黎

我明白你有你既睇法 但咁唔代表你可以隨意攻擊人地所學 正如你會覺得人地講既野offensive唔回應 但你對經濟學的確存有誤解同偏見 呢樣係之前既巴打都希望指證既野

你會覺得經濟學係洗腦 但讀過既人唔覺得係 所以用翻經濟學既知識去反駁翻你 呢到涉及到大家對自己觀點既執著 即使呢part只係你論點既組成部分之一 但你咁講的確offense到其他人 所以佢地唔係想同你背書 只係想講翻你錯既地方

當然你既思路有你既特點 有前瞻性 獨特 但太過跳躍性 無充分論據 學而不思則罔 思而不學則殆 你同你講既背書人係兩個極端 廣納百川 學思並足 方是正途啊巴打

其實共產主義本身係要經過資本主義同社會主義o既過渡先會到
但後世就將而家班共產國家o既失敗入哂佢數
其實幾唔公平

unlimted唔代表你會想要我樣嘢架
你想要我樣嘢都唔代表你會想要我個brand嘅產品架
咁咪要廣告

Wants are unlimited 好似從來都唔係經濟學既basic assumption (postulate) wor . 唔覺有theory係由wants are unlimited做必要條件derive出黎。

到自己7左就話唔想離題，唔去面對自己處理唔到既問題

然後人身攻擊完人，被人笑返轉頭就扮受害者

個種不學無術但又自大既態度就令人討厭

關於當代共產主義既議題，可以睇下條link，幾rich

因為現實世界中, 人既矛盾唔完全止於階級矛盾, 而係中間又穿過唔同層面既矛盾
宗教, 民族, 文化
共產國家既失敗, 最大問題將大部份問題都歸類到階級矛盾中

講真

有興趣唔怕難咪慢慢睇下先

列寧主義唔等於共產主義

hi, 我冇人身攻擊過你同踩低過你點解唔回我?

有乜飛躍？跟本我就只係講緊基本假設定義問題。之後已經無引申乜理論。
最唔廣泛接受既人係你地。
所以我會話跟你地咁係同宗教教徒無分別。

我唔經濟學家，點可能整個系統推翻？
你又少少強人所難吧。
你講完整段野咪又係不忘踩低人，我主要識既係生物學(乞食科，咁當然社會科學都係乞食科喇)
唔會用你既定(被人導向了) 既思考，有乜出奇？
同自然科學唔同，自然科學係，唔教，你真係唔會識，社會科學，唔教，係可能唔識個名詞，但個概念呢？正常人都可以諗到出黎。
你咁既態度，只為政者覺得政治係專業，叫平民唔好討論一樣，同平民講，你識條鐵咩，一樣妄自尊大。

你知唔知咩係一個theory既postulate? 。呢D叫intro, justify點解有需要有一個theory而唔係建立Theory本身需要既postulate 。 同埋有思考過都知一個theory既postulate/axiom冇可能會用呢D意思咁糢糊既字眼, 冇記錯 economists有用更準確同清晰既字眼做theory既postulate. BTW, quote 一個0 reference既wiki , 好彩大家第一堂econ都實會見過晒呢堆野, 但重點係e堆野唔一定要求unlimited wants存在, scarcity已經夠做 (wants > actual ability to satisfy), 所以咁樣wants are unlimited 既assertion係咪redundant仲有待商榷。

唔同，物理本身唔會因為有人發明理論而致物體活動規則改變。

而經濟學呢？佢可以反過黎影響人思想，可以出到自証預言
依個響自然科學中唔可能出現。

一個網頁，一種另一種對幸福既睇法。
已經話到比係聽，現代經濟學係咩一回事。
不過，有批人，又會話，咁係哲學，唔關經濟學事。

Wants單一睇係較傾向形容mental process既層面上
Maximize happiness (permissible by biology) 係較傾向形容 telos既層面上
而mental process必有上限, e.g. 化學上 neurochemicals 既reaction (synthesis, collision)必有上限。覺得無限可能會係perception既問題 (近似覺得山水係永恆呢類perception)。
再細睇, conscious level先叫wants? 定包埋subconcious (你唔知既仲叫唔叫wants)?
如果係Telos層面都還好, 起馬都算係哲學問題

結論:單一就咁assert一句wants are unlimited好明顯係ill-defined

物理學家會唔會用假設宇宙係無限做起點? Axiom 同 postulate唔係你想像中咁求其，求其果D一早fail晒比人遺棄左

「但重點係e堆野唔一定要求unlimited wants存在, scarcity已經夠做 (wants > actual ability to satisfy)」
其實睇番你你面回既野. 個重點係"unlimited wants" 係唔係一個econ 既basic assumption.
但我可以話比你聽human wants are unlimited由頭到尾都係經濟學既basic assumption. 任何一本入門既econ textbook都會同你講呢樣野.
scarcity(axiom 1. Human wants are unlimited, 2. Resources are limited.)就係由呢個assumption derive出來.

至於你話「唔覺有theory係由wants are unlimited做必要條件derive出黎」
如果我話scarcity, 咁你當然會話, 唔一定要human wants are unlimited, 可以human wants > resources available. 但咁會唔會代表"human wants are unlimited" 會唔再係econ既一個basic assumption

當然, wiki作為source唔夠好我搵過第二個比你又點話. 不過入面講既野根本就上過幾堂econ咁識咁解姐.

咁如果講經濟學我地用econ層面既wants 好唔好 Desires that can be satisfied through consuming goods/services.

呢個已經係消費慾, 話消費慾係無限比話wants are unlimited更加錯 (explain minimalist)。某D Classical Economic models prediction錯既的確比岩既佔更多, 有冇思考過係axiom出錯? 仲有建議你睇多D advanced少少既economic theories, 好多已經唔會提wants are unlimited, 仲有axiom唔可以有非必須既element。 Wants are unlimited呢句根本係old school入門教細路既野

咁你只需要答我 human desires that can be satisfied through consuming goods/service are unlimited 係邊度錯.

「你講完整段野咪又係不忘踩低人」
「你咁既態度，只為政者覺得政治係專業，叫平民唔好討論一樣，同平民講，你識條鐵咩，一樣妄自尊大。」
你quote個位巴打咁好語氣同你講野你都可以得出咁既結論.

我地能夠做既就只有用一d 冇任何攻擊性既字眼來同你討論.
但如果你係都要選擇受到傷害既話咁冇人幫到你.

斷捨離

你未回應，人對同一個目標有重複性慾望咁算唔算無限慾望?

講真
如果對一件事物無透徹既了解就直接否則定
咁樣仲柒過盲目確立一樣未知對錯既野

如果你中學有讀過hypothesis test就會明呢個道理

另外
支持共產/反對資本 - 絕對無問題, 大把學者做緊研究
問題係如果唔肯入去經濟學既世界, 而選擇直接從外在反對經濟學, 咁係一件最錯既事

如果你堅持話：你比你既知識所迷惑
咁我認輸

人地明明叫佢加油, 但都比佢講到變左罪犯咁

好攞命

認真討論番

有人話而家馬克思主義現時面對既其中一個問題係, 佢已經變左一件附屬既主義, 帶有一種反向性, 失去左揚棄既能力, 簡而言之, 資本主義變左一個主角，而共產主義成為左一個襯托既目標。

先唔以道德評論兩種主義, 但似乎係資本主義強勢下, 左翼只可以用共產主義作旗號去反對資本主義, 但並無為共產主義本身展現肯定性

姐係, 你推翻個皇帝, 都要自己坐到或其他人坐到先得

但而家問題係, 你又要推翻, 全心力陳對方不足(個種不足係咪真係咁差就另話), 但又無辦理全面表達自己既哲學。

正如呢個世界無男權主義, 只係女權主義
因為, 由女權主義呢個概念一出現, 佢自身已經表達左比較男權次一等既概念

唔知有無人認同

答左屈人冇答 睇唔明就問人解比你聽, 唔係屈人冇答。仲有你句 "我可以話比你聽human wants are unlimited由頭到尾都係經濟學既basic assumption. 任何一本入門既econ textbook都會同你講呢樣野." 幾時搵返 source出黎比我睇, 真係少見有人用wants are unlimited黎做theory既axiom. 不過見你係咁提入門乜入門物都大概知咩事, 唉。

我自己本身讀politics 亦有亦political economic 據我所知 economics就係study scarcity既學科 如果唔係有佢 人類都唔會煩資源同分配既問題 更唔會有之後既經濟學同佢既理論 而communism 就係係分配資源既問題上面迴異於capitalism 所以scarcity係一切經濟學既起點 自然唔會下下都被後來既理論提 scarcity已經係共認而且係underlying concept

Wants 係咪unlimited的確係有得拗 但如果企起scarcity既角度去解 重點都係放係佢同resources既相對性上面 至少人係唔會滿足於得到已獲得既資源 因為貪婪 佢地會渴望更多 獲取—》滿足—〉獲取 呢個過程係無止盡

所以根據呢樣野理論上可以有幾種解法
1）wants在滿足後 會繼續產生 假設資源允許下 wants必定無盡

2）如果資源不足下 scarcity會呈現為wants永遠大於resources

以上為小弟見解

消費慾係咪無限我唔知，但wants點會唔係無限呀？

如果身家有個上限 短期上黎睇好似幾好
但係咁樣會將成個經濟既錢減少 錢少左就會通縮 有好多影響
就算唔理其他實際影響 工人既人工都會降低 因為資方冇咁多錢同冇需要比咁高人工(因為通縮 生活成本下降) 最後可能會變返一個而家咁樣即經濟 只係金額上減少左 問題都係一樣

「axiom唔可以有非必須既element。」
已經錯啦. 我唔知你係唔係唔知axiom係咩野意思我查埋字典比你.

Oxford dictionary:
"A statement or proposition which is regarded as being established, accepted, or self-evidently true."

Cambridge dictionary:
1. "formal: a statement or principle that is generally accepted to be true, but need not be so:"

2. "specialized: (science) a formal statement or principle in mathematics, science, etc., from which other statements can be obtained"

你axiom既定義勁過oxbridge喎.

「幾時搵返 source出黎比我睇」
如果你係真心認為econ入門textbook係唔會同你講basic economic problem. 唔會同你講因為human wants are unlimited, but resources are limited而導致scarcity. 咁我地既對話已經冇討論空間.

你就咁講「呢個已經係消費慾, 話消費慾係無限比話wants are unlimited更加錯」然後指出classical theory係錯咁有冇諗係因為axiom係錯. 就姐係"human wants are unlimited"呢個axiom係錯? 完全就係講左等如冇講, 要指佢係錯就直接指出佢邊度係錯.

你真係攞命, explain minimalist 呢個先係答你消費慾個重點呀 你果堆 dictionary definition 同唔可以有redundancy有咩衝突??? 你其實有冇思考過先打出黎?

原來你認為"human wants are unlimited" 係講緊一個human as an individual 而唔係human as a species.
比你舉minimalist出來又真係秒左"human wants are unlimited" 喎.
何況minimalist係minimalise到咩程度? 佢地生活 literally 只係夠去satisfy 到佢地既needs? 唔會去consume任何goods/services 去satisfy佢地既任何desire? Minimalist唔會去揀自己想食咩? 唔會揀自己想住邊? 唔會揀自己想著咩恤? 唔會想要任何對佢生存冇必要既野? 定係佢地只不過係not true minimalist?

「你果堆 dictionary definition 同唔可以有redundancy有咩衝突」
你講果堆野同"human wants are unlimited"係一個經濟學既axiom有咩衝突???

你其實有冇思考過先打出黎?

認真, 唔用腦唔怪你, 但最忌有自信。消費滿足j完基本需要就冇再desire都仲叫無限真係任你講。一生desire 過3次買書, 5千次食蘋果等等有如果有數計埋比你仲叫唔叫無限? 點explain有D人中途轉做minimlist, 變左去give野而唔係consume野? Desire to give又算唔算消費?E加claim全humanity wants are unlimited係你, 一個exception 當然已經可以KO你 (BTW, microeconomics唔係不嬲都focus係individual???)

一個好既axiom, theory唔應該有redundancy有咩問題? 姐係吹到成個paragraph出黎做axiom都OK? Axiom都有分好壞, 重點就係redundancy. 好認同有人講human wants are relatively more than our actual ability to satisfy, 呢個冇問題, 但unlimited wants係外加上去既unproven解釋。如果死都要提, 除左用作黎做subliminal洗腦都諗唔到第個解釋。

我大學唔係讀econ，不過google下都有一大堆講wants are unlimited，唔知你地點睇

Wants係無限
依個係經濟學的起點
同時係假設
經濟學就係假設左依個假設為「真」
之後再推成個經濟學理論出黎

依加人地問緊
點解經濟學「Wants係無限」依個假設為真？
人地問緊一個「元經濟學」的問題黎
但個post冇人justify依樣野......
牛頭唔答馬咀....

如果香港行共產
我一定應徵生活指導員
教你班左膠廢青點跟緊革命路線
睇撚住你班樣崩潰

The reason people perceive want/desire is infinite is based on the logic that you always have another desire following one (even if you can count them all over a lifetime). It is similar to the perception that there is always another stars/planets when you travel in the universe, theres always another bigger fish when you travel in the water etc. But this level of perception of infiniteness is subjective (which can be shaken) and does not represent objective truth given that the number of neuronal processes/amount of information processed over a lifetime must be countable. It is very possible that people with different life experience would allocate different proportion of resources to neuronal processes that generate desire. What if I tell you that people who have been taught with wants are unlimited/humans are insatiable thingy are more likely to allocate more resources to neuronal process that generate desire?

Another interesting perspective found on the Internet.

"I put forward a logical counterargument:

Is there an infinite amount of wantable things?

Is there not only a finite way you can arrange atoms to make different things that satisfy wants? You can only make a television or bar of chocolate so many ways before you start to repeat yourself.

So even though it may be impossible to make all the things wanted in practice, there are only a limited variation of things that can be called wantable by humans!

And if you make two of the same (it is reasonable for someone to want two chocolate bars instead of one), then the law of diminishing marginal utility states that the value of the next item you buy will be less than that of the one before, ie. you will enjoy your tenth chocolate bar less than your first, eventually you will have consumed so many that you will no longer want anymore.

So given that there is not an infinite variation of wantable things, the only way wants can be infinite is if humans want infinite amounts of the same things, however the law above states that the value they place on it is decreasing to zero, so this cannot lead to infinite and wants will reach a limit." Extracted from

Conclusion: Wants may be subjectively conceived to be infinte, thats it.

認真, 唔用腦唔怪你, 但最忌有自信. 你揀完一餐飯來食滿足後你唔洗揀下餐? 你死左唔洗滿足唔洗揀, 仲在生既人要唔要揀? 咁你答我Human as a species 一日仲係存在咁會有幾多desire要滿足? 你係咁同我講individual human一生入面既desire係有限做咩姐你?

「點explain有D人中途轉做minimlist, 變左去give野而唔係consume野?」
對唔住, 呢句我睇睇左真係笑左出來.
原來minimalist係指變左give野而唔去consume野既人.
我真係唔知你定義下既minimalist係點生存到.

「E加claim全humanity wants are unlimited係你, 一個exception 當然已經可以KO你」
我講humanity(Human beings collectively), 然後你同我搵humanity 入面既individuals來做exception(which btw, isn't a valid exception) ko我. 你自己都幫我claim埋humanity wants你仲好意思同我係咁講individual wants. humanity有無限咁多個human, 每個human有in average x咁多個數量既wants, 咁humanity wants(無限*x)係唔係無限?
當然如果你要駁話人類有滅亡既一日, 咁我會明你既出發點.
但我真心唔認為以我地既能力會知道人類會唔會有滅亡既一日.

「一個好既axiom, theory唔應該有redundancy有咩問題? 」
你個龍門搬走左去一個好"既axiom" 喎ching.
咁"human wants are unlimited" 係唔係一個經濟學入面既其中一個axiom先?

Wants係無限
跟本就係假設
冇客觀論證過
我自己U讀經濟學
都明依個道理
班油好似講極都唔明咁

成班左膠痴撚線

係 不過係馬克思.韋伯

你up乜尻 humanity(同humans)解全人類/所有人, humanity有無限咁多個human??? 笑, 根住下句推翻自己, 咩事。"你揀完一餐飯來食滿足後你唔洗揀下餐?" 咁數唔數到? 答我。講埋give係驚你on9到將give都歸類埋消費姐。對唔住,邏輯思考真係唔係你皮野, 勤你收收皮。仲有你連續幾次串人都要copy我, 係咪真係咁詞窮?

Axiom的確有好有壞, 做乜尻 ?"咁"human wants are unlimited" 係唔係一個經濟學入面既其中一個axiom先?" 除左classical 同BB班書(which so many things are wrong)之外真係冇見過, 你又話比source我? 其實你都默應左unlimited wants 係多餘, scarcity已經夠做, 咁仲做咩要提?

仲有提unlimited wants個concept係講故mode justify點解要有econ呢門課, 唔係後續theory必須, 請搞清楚。記得AL書好似用 rational choice = constrained self-maximization?

如果unlimited wants真用作axiom整後續theory, 咁"
So given that there is not an infinite variation of wantable things, the only way wants can be infinite is if humans want infinite amounts of the same things, however the law (of diminishing utility) above states that the value they place on it is decreasing to zero, so this cannot lead to infinite and wants will reach a limit." 已經自我contradict, axiom最忌就是self-contradiction.

下次可以諗清楚一次過回曬我, 唔洗分咁多次回

「你up乜尻 humanity(同humans)解全人類/所有人」
差小小. 係指全人類作為一個整體.
怕你又唔識幫你查多次字典算:
"Human beings collectively."

"all people in the world as a whole"

「humanity有無限咁多個human??? 笑, 根住下句推翻自己, 咩事」
下句係指「當然如果你要駁話人類有滅亡既一日, 咁我會明你既出發點. 」 ?
所以我都有話「但我真心唔認為以我地既能力會知道人類會唔會有滅亡既一日. 」
咁如過我真係要同你解釋既話, 如果人類唔會有滅亡既一日, 咁humanity於無限既時間入面有既人類自然係無限.

「"你揀完一餐飯來食滿足後你唔洗揀下餐?" 咁數唔數到? 答我。」
數到, 但humanity無限咁多個人咪數唔曬咁解囉. humanity又唔係得我一個human.

「講埋give係驚你on9到將give都歸類埋消費姐」
?

「對唔住,邏輯思考真係唔係你皮野, 勤你收收皮。仲有你連續幾次串人都要copy我, 係咪真係咁詞窮? 」
有冇諗過點解任何人要"串人"在先? 我一開始都冇"串"過你, 但我只係認為你無啦啦人身攻擊好有趣想用番落你度睇下會有咩反應, 點知你咁快就有反應.

「Axiom的確有好有壞, 做乜尻」
我同意呀, 但係又有人話「Wants are unlimited 好似從來都唔係經濟學既basic assumption (postulate) wor 」 喎. 而呢個就係你第一樣我回既野, 亦都係我地討論既重點.

「除左classical 同BB班書(which so many things are wrong)之外真係冇見過, 你又話比source我?」
你都直頭認左"human wants are unlimited"係classical economy其中一個axiom. 定係classical economy就唔係經濟學既一部份?
你自己都話你自己見過仲要我比source你.

「其實你都默應左unlimited wants 係多餘, scarcity已經夠做, 咁仲做咩要提?」
提落邊度? 邊個話要提? 一個axiom存在我就下下都要提番佢?

「仲有提unlimited wants個concept係講故mode justify點解要有econ呢門課, 唔係後續theory必須, 請搞清楚。記得AL書好似用 rational choice = constrained self-maximization?」
而"human wants are unlimited"亦都係繼續係經濟學入面存在既其中一個axiom.

「已經自我contradict, axiom最忌就是self-contradiction.」
law of diminishing utility係apply落個人(individual)度. 你人生有既第一個自助餐可能會降低你下一個自助餐比到你既utility, 但唔會affect到我人生第一個自助餐比到我既utility.

其實我認為我地個討論已經由"human wants are unlimited"係唔係一個econ既basic assumption, 變到呢個assumption到底係正唔正確. 而我地出現分歧既地方係在於human到底係指人類整體定係人類所有人個人.

咁scarcity係講人類整體定係人類所有人個人? resource係講人類整體有既資源定係所有人每個人有既資源? 咁wants應該係指人類整體既wants係無限, 定係人類所有人每個人既wants都係無限?

另外我認為我先前用番你既話語落番你度的確唔係一樣能夠鼓勵理性討論既事, 在此我道番個歉先對唔住.

自圓其說。
如果廣告係，掃墓時，請不要留火種。
咁係經濟學人會唔會話人有「公德慾」所以先跟住做？

咁重需要咩經濟學？
如果可以咁屈法。
話人有公平慾，減少自己慾望晚慾望, 「減慾慾」。不斷宣傳洗腦就好。
反正都係無邏輯既自圓其說。

無理由睇左廣告先識肚餓搵野食架?

廣告係將慾望同產品服務連結既手段

無限係代表慾望既對像 "現時既產品(有限性)" 永遠可以被"下一樣產品(有限性)"取代

對面資源有限性, 慾望當然係無限

仲有, ""掃墓時，請不要留火種""。呢D唔係廣告, 唔係電視播親既都叫廣告

當然, 我認同以上好大可能係假設 (但邏輯上可以推理到)
----
話雖如此, 我帶出一樣一個問題

慾望係可以被創造?
慾望係無限?

對呢D問題, 我列出2個可能性

1) 如果人性本有無限慾望, 我地要教化, 控制慾望, 姐係要違反人性

2) 如果人性本無慾望, (但至少可以被創造), 即我地要制止創造慾望既行為, 而"制止"呢個行為已經係對人性既反向操作 ((以維持共產主義既運作)) ***唔好再將道德律混為一談***